\begin{chapter}{Introducción}

El presente trabajo se dedica a presentar una herramienta topológica que permite estudiar y obtener información de algunos juegos de información perfecta como se describen en \cite{berge_french} y luego en \cite{claude_berge} del mismo autor. La idea original salió de una lectura de \cite{on_topological_games} y a lo menos cuatro de los teoremas aquí presentados vienen de ahí, sin embargo las demostraciones requirieron de un mayor trabajo.\\

La importancia del estudio de la teoría de juegos radica en sus aplicaciones a diversas áreas del conocimiento en las que existe un sistema de recompensas que motiva a un conjunto de jugadores. Esto motiva el desarrollo de herramientas para la obtención de \emph{estrategias} óptimas o políticas de decisión que permitan a uno de los jugadores maximizar sus ganancias o minimizar sus pérdidas.\\

Otro punto muy importante en este trabajo es la presentación de la inducción transfinita como un recurso valioso para la demostración de propiedades de naturaleza \emph{ordenada}. Un juego puede estudiarse como un proceso de decisión alternante entre los jugadores; estudiamos un \emph{estado} del juego y las decisiones que le pueden seguir para las distintas reglas de ganancia/pérdida de cada uno. De esta manera aparecen de forma natural los estados terminales del juego: puntos desde los cuales no existe decisión posible.

La inducción transfinita permite analizar los juegos en \emph{reversa} en el sentido de que muchas veces se comienza pensando en los estados finales del juego, y luego se construyen espacios de estados cada vez más grandes y de cardinalidades mayores a $\aleph_0$ que no podrían ser estudiados con un proceso de inducción en números naturales.\\

Para demostrar las técnicas aquí desarrolladas se presentarán ejemplos que a mi parecer ilustran muy bien los resultados y los procesos que se trabajan al principio.

\end{chapter}
